歷史似在重演，莫非冥冥中自有安排

一時間，三十年前的六四過程彷彿和六九發展極度相似，是刻意還是巧合。

中國 - 吾爾開希要求會見李鵬
香港 - 涂謹申邀請林鄭辯論

中國 - 四二六社論
香港 - 王志民：修例一定要成功通過！

中國 - 許多過去沒有積極參與政治事務的學生和工人因為六四事件，而決定加入抗議活動。
香港 - 學界及各界反送中聯署，情況雷同。

中國 - 海外及香港聲援六四，包括金錢及物資。
香港 - 海外聯署，白宮聯署，各國領事館聲明。

因此，六月九日政府定會以強硬手段壓制遊行好向中共交待。

民主不是賜予，每人一分力便可化作星星之火。努力之餘，務請各人盡力保護自身及身邊的安全。